---
author: Franck Chambon
hide:
    - navigation
    - toc
title: Suite de Syracuse
tags:
    - maths
    - int
difficulty: 210
---
# La suite de Syracuse d'un entier

Pour construire la suite de Syracuse d'un entier $n$ :

- On utilise une variable éponyme initialisée à $n$.
- On crée une liste avec $n$ comme premier élément,
- On répète en boucle tant que $n \neq 1$ :
    - Si $n$ est pair, on le divise par $2$,
    - Sinon $n$ devient $3n+1$.
    - On ajoute $n$ à la liste.

On admet que, quel que soit l'entier $n$ choisi au départ, la suite finit toujours par atteindre la valeur $1$.

Écrire une fonction `syracuse` prenant en paramètres un entier `n` strictement positif et qui renvoie la suite de Syracuse de l'entier `n`.

On rappelle que `#!py n % 2` renvoie le reste dans la division de `n` par `#!py 2`. Si ce reste est nul, c'est que `n` est un nombre pair.

???+ example "Exemple"

    ```pycon title=""
    >>> syracuse(7)
    [7, 22, 11, 34, 17, 52, 26, 13, 40, 20, 10, 5, 16, 8, 4, 2, 1]
    >>> syracuse(3)
    [3, 10, 5, 16, 8, 4, 2, 1]
    >>> syracuse(1)
    [1]
    ```

{{ IDE('exo') }}
